var exerciseDate=[
    {
        date: new Date(2020,2,12),
        questions:[
            {
                questionText:"开放式基金连续发生巨额赎回时，已接受的赎回申请可以延缓支付赎回款项，但延缓期限不得超过（）个工作日",
                questionAnswers:['5','10','15','20'],
                correctAnswer:3,
                answerExplain:"考察巨额赎回的处理方式",
            },
        ],
        questionNumber:1,
    },
    {
        date: new Date(2020,2,13),
        questions:[
            {
                questionText:"当基金市场价格为0.8元，份额净值为1.00元时，该基金的折价率为（）",
                questionAnswers:['-20%','20%','80%','-80%'],
                correctAnswer:0,
                answerExplain:"折（溢）价率=（二级市场价格-基金份额净值）/基金份额净值",
            },
        ],
        questionNumber:1,
    },
    {
        date: new Date(2020,2,14),
        questions:[
            {
                questionText:"公司型基金依据（）设立并营运",
                questionAnswers:['公司法','公司章程','基金法','基金合同'],
                correctAnswer:1,
                answerExplain:"公司型基金依据基金公司章程设立，基金投资者是基金公司的股东，享有股东权，按所持有的股份承担有限责任。",
            },
        ],
        questionNumber:1,
    },
    {
        date: new Date(2020,2,15),
        questions:[
            {
                questionText:"开放式基金的投资人开立的（）是基金注册登记人为基金投资人开立的、用于记录其持有的基金份额级变动情况的账户。",
                questionAnswers:['基金账户','证券账户','资金账户','第三方账户'],
                correctAnswer:0,
                answerExplain:"基金账户又称TA基金账户（Transaction Account 简称TA基金账户），是指注册登记人为投资人建立的用于管理和记录投资人交易该注册登记人所注册登记的基金种类、数量变化情况的账户。\n" +
                    "实用案例:" +
                    "为了给那些资金小、投资经验不足及受其他限制不愿或不能直接买卖股票的投资者提供方便，证券交易所特别开设了手续简单、快捷、费用低，专门用于购买基金的账户 ，即基金账户。",
            },
        ],
        questionNumber:1,
    },
    {
        date: new Date(2020,2,16),
        questions:[
            {
                questionText:"关于基金分类标准，下列说法不正确的是：",
                questionAnswers:['50%以上的基金资产投资于股票的为股票基金','80%以上的基金资产投资于债券的为债券基金','以货币市场工具为投资对象的为货币市场基金','同时以股票和债券为投资对象的为混合基金'],
                correctAnswer:0,
                answerExplain:"80%以上的基金资产投资于股票的为股票基金。80%以上的基金资产投资于债券的为债券基金。" },
        ],
        questionNumber:1,
    },
    {
        date: new Date(2020,2,17),
        questions:[
            {
                questionText:"在日常运作中，目前我国基金管理公司按照（）的规定管理基金资产",
                questionAnswers:['公司章程','基金托管协议','基金合同','发起人协议'],
                correctAnswer:2,
                answerExplain:"基金管理人是基金产品的募集者和管理者，其主要职责是根据基金合同的规定，负责基金资产的投资及运作，在有效控制风险的基础下为基金投资者争取最大投资收益。" },
        ],
        questionNumber:1,
    },
    {
        date: new Date(2020,2,18),
        questions:[
            {
                questionText:"根据《证券投资基金法》，不属于基金托管人职责的是（）",
                questionAnswers:['募集资金','资产保管','资产清算、核算','投资运作监督'],
                correctAnswer:0,
                answerExplain:"募集资金不是基金托管人的职责。" },
        ],
        questionNumber:1,
    },
    {
        date: new Date(2020,2,19),
        questions:[
            {
                questionText:"交易是实现基金经理投资决策的最后环节，为了避免决策的随意性和道德风险，应该实行决策人和执行人的分离，其具体含义是（）",
                questionAnswers:['基金经理不得向交易员直接下达交易指令或者直接进行交易','投资指令必须经董事会讨论后才能确定','基金投资人不可以向基金经理下达指令','基金公司不得向基金经理下达指令'],
                correctAnswer:0,
                answerExplain:"考察基金经理如何管理基金。" },
        ],
        questionNumber:1,
    },
    {
        date: new Date(2020,2,20),
        questions:[
            {
                questionText:"如果封闭式基金募集期满后不能成立，则基金管理人需要在（）日内返还投资者已缴纳的款项，并加记银行同期存款利息。",
                questionAnswers:['7','10','20','30'],
                correctAnswer:3,
                answerExplain:"基金管理人需要在30日内返还投资者已缴纳的款项" },
        ],
        questionNumber:1,
    },
    {
        date: new Date(2020,2,22),
        questions:[
            {
                questionText:"基金监管从内容上讲，不包括（）",
                questionAnswers:['对基金信息披露的监管','对基金服务机构的监管','对基金运作的监管','对基金高级管理人员的监管'],
                correctAnswer:0,
                answerExplain:"包括对基金服务机构、基金运作、基金高级管理人员的监管。" },
        ],
        questionNumber:1,
    },
    {
        date: new Date(2020,2,23),
        questions:[
            {
                questionText:"根据《基金管理公司风险管理指引（试行）》，销售合规性风险管理的主要措施不包括（）",
                questionAnswers:['对宣传推介资料进行合规审核','对销售协议的签订进行合规审核，对销售机构签约前进行调查，严格选择合作的基金销售机构','建立有效的投资流程和投资授权制度','加强销售行为的规范和监督，防止延时交易、商业贿赂、误导、欺诈和不公平对待投资者等违法违规行为的发生'],
                correctAnswer:2,
                answerExplain:"根据《基金管理公司风险管理指引（试行）》，销售合规性风险管理的主要措施包括：（1）对宣传推介资料进行合规审核 （2）对销售协议的签订进行合规审核，对销售机构签约前进行调查，严格选择合作的基金销售机构 （3）制定适当的销售政策和监督措施，防范销售人员违规违法。 （4）加强销售行为的规范和监督，防止延时交易、商业贿赂、误导、欺诈和不公平对待投资者等违法违规行为的发生" },
        ],
        questionNumber:1,
    },
    {
        date: new Date(2020,2,24),
        questions:[
            {
                questionText:"合规风险的主要种类不包括（）",
                questionAnswers:['投资合规风险','销售合规风险','信息披露合规风险','操作合规风险'],
                correctAnswer:3,
                answerExplain:"合规风险的主要种类包括（1）投资合规风险 （2）销售合规风险 （3）信息披露合规风险 （4）反洗钱合规风险" },
        ],
        questionNumber:1,
    },
    {
        date: new Date(2020,2,25),
        questions:[
            {
                questionText:"目前，我国ETF的最小申购和赎回单位一般为（）",
                questionAnswers:['70万份','50万份','30万份','50万份或100万份'],
                correctAnswer:3,
                answerExplain:"考点为ETF与LOF的区别。" },
        ],
        questionNumber:1,
    },
    {
        date: new Date(2020,2,26),
        questions:[
            {
                questionText:"在基金募集和运作过程中，富有信息披露义务的当事人不包括（）",
                questionAnswers:['基金托管人','基金管理人','召集基金份额持有人大会的基金份额持有人','基金监管机构'],
                correctAnswer:3,
                answerExplain:"考察在基金募集和运作过程中，富有信息披露义务的当事人" },
        ],
        questionNumber:1,
    },
    {
        date: new Date(2020,2,27),
        questions:[
            {
                questionText: "ETF基金最早产生于（）",
                questionAnswers: ['加拿大', '英国', '美国', '澳大利亚'],
                correctAnswer: 0,
                answerExplain: "ETF基金最早产生于加拿大。",
            }
        ],
        questionNumber:1,
    },
    {
        date: new Date(2020,2,28),
        questions:[
            {
                questionText:"一下信息中不属于基金运作信息披露文件的是（）",
                questionAnswers:['基金上市交易公告书','基金资产净值和份额净值公告','基金定期报告','基金份额发售公告'],
                correctAnswer:3,
                answerExplain:"基金份额发售公告属于基金募集信息披露。",
            }
        ],
        questionNumber:1,
    },
    {
        date: new Date(2020,2,29),
        questions:[
            {
                questionText:"基金管理人应当在FOF所投资基金披露净值的（　），及时披露FOF份额净值和份额累计净值。",
                questionAnswers:['次日','第三日','第五日','第七日'],
                correctAnswer:0,
                answerExplain:"本题考查基金中基金的运作规范。基金管理人应当在FOF所投资基金披露净值的次日，及时披露FOF份额净值和份额累计净值。",
            },
        ],
        questionNumber:1,
    },
    {
        date: new Date(2020,2,30),
        questions:[
            {
                questionText:"下列属于成长型股票的是（　）。",
                questionAnswers:['防御性股票 ','低市盈率股 ','蓝筹股 ','周期型股票 '],
                correctAnswer:3,
                answerExplain:"本题考查股票基金的类型。成长型股票可以进一步分为持续成长型股票、趋势增长型股票、周期型股票等。",
            },
        ],
        questionNumber:1,
    },
    {
        date: new Date(2020,2,31),
        questions:[
            {
                questionText:"后端收费方式下，基金管理人可以选择根据投资人持有期限不同分段设置申购费，对于持有期低于（　）年的投资人，基金管理人不得免收其后端申购费。",
                questionAnswers:['1','2','3','4'],
                correctAnswer:2,
                answerExplain:"本题考查开放式基金申购和赎回费用。后端收费方式下，基金管理人可以选择根据投资人持有期限不同分段设置申购费，对于持有期低于3 年的投资人，基金管理人不得免收其后端申购费。",
            },
        ],
        questionNumber:1,
    },
    {
        date: new Date(2020,3,1),
        questions:[
            {
                questionText:"目前，法规要求在基金年度报告、半年度报告、季度报告中以（　）形式披露基金的净值表现。",
                questionAnswers:['文字 ','图表 ','代码 ','表格 '],
                correctAnswer:1,
                answerExplain:"本题考查基金定期公告的内容。目前，法规要求在基金年度报告、半年度报告、季度报告中以图表形式披露基金的净值表现。",
            },
        ],
        questionNumber:1,
    },
    {
        date: new Date(2020,3,2),
        questions:[
            {
                questionText:"下列投资者不能视为私募基金合格投资者的是（　）。",
                questionAnswers:['社会保障基金','企业年金等养老基金','国有企业年金','慈善基金'],
                correctAnswer:2,
                answerExplain:"本题考查私募基金合格投资者。下列投资者视为私募基金合格投资者：①社会保障基金、企业年金等养老基金，慈善基金等社会公益基金；②依法设立并在基金业协会备案的投资计划；③投资于所管理私募基金的私募基金管理人及其从业人员；④中国证监会规定的其他投资者。",
            },
        ],
        questionNumber:1,
    },
    {
        date: new Date(2020,3,3),
        questions:[
            {
                questionText:"关于资产管理的特征，说法错误的是（　）。",
                questionAnswers:['资产管理的委托方为资产管理人，受托方是投资者','受托资产主要是货币等金融资产','资产管理主要通过投资于银行存款、证券、期货、基金、保险或实体企业股权等资产实现增值','资产管理人根据投资者授权，进行资产投资管理，承担受托人义务'],
                correctAnswer:0,
                answerExplain:"本题考查资产管理的特征。资产管理具有以下特征：（1）从参与方来看，资产管理包括委托方和受托方，委托方为投资者，受托方为资产管理人。资产管理人根据投资者授权，进行资产投资管理，承担受托人义务。（2）从受托资产来看，主要为货币等金融资产，一般不包括固定资产等实物资产；（3）从管理方式来看，资产管理主要通过投资于银行存款、证券、期货、基金、保险或实体股权等资产实现增值。",
            },
        ],
        questionNumber:1,
    },
    {
        date: new Date(2020,3,4),
        questions:[
            {
                questionText:"中国证监会对基金市场监管的主要措施不包括（　）。",
                questionAnswers:['检查 ','拘留 ','限制交易 ','行政处罚 '],
                correctAnswer:1,
                answerExplain:"本题考查中国证监会对基金市场的监管措施。中国证监会对基金市场的监管措施包括：检查、调查取证、限制交易、行政处罚。",
            },
        ],
        questionNumber:1,
    },
    {
        date: new Date(2020,3,5),
        questions:[
            {
                questionText:"价格-收益率曲线的曲率就是债券的（　）。",
                questionAnswers:['修正久期 ','久期 ','凸性 ','麦考利久期 '],
                correctAnswer:2,
                answerExplain:"本题考查凸性。价格一收益率曲线的曲率就是债券的凸性。",
            },
        ],
        questionNumber:1,
    },
    {
        date: new Date(2020,3,6),
        questions:[
            {
                questionText:"关于守法合规职业道德的要求，以下表述错误的是（　）。",
                questionAnswers:[' 不负有监督职责的基金从业人员，也应当监督他人的行为是否符合法律法规的要求',
                    ' 当不同效力级别的规范对同一行为均有规定时，基金从业人员可选择遵守宽松的规范内容 ',
                    ' 基金从业人员应当积极配合监管机构的监管 ',
                    ' 守法合规的前提是熟悉相关的法律法规等行为规范 '],
                correctAnswer:1,
                answerExplain:"本题考查守法合规的内容。基金从业人员应当严格遵守法律法规等行为规范，当不同效力级别的规范对同一行为均有规定时，应选择遵守更为严格的规范。",
            },
        ],
        questionNumber:1,
    },
    {
        date: new Date(2020,3,7),
        questions:[
            {
                questionText:"TF的建仓期不超过（　）个月。",
                questionAnswers:['1 ','2 ',' 3',' 4'],
                correctAnswer:2,
                answerExplain:"本题考查ETF的上市交易与申购、赎回。基金合同生效后，基金管理人应逐步调整实际组合直至达到跟踪指数要求，此过程为ETF建仓阶段，ETF的建仓期不超过3个月。",
            },
        ],
        questionNumber:1,
    },
    {
        date: new Date(2020,3,8),
        questions:[
            {
                questionText:"基金管理人应于申购开始日和赎回开始日前至少（　）个工作日在至少一种证监会指定的信息披露媒体公告。",
                questionAnswers:[' 3','5 ',' 7','10 '],
                correctAnswer:0,
                answerExplain:"本题考查ETF的上市交易与申购、赎回。基金管理人应于申购开始日和赎回开始日前至少3个工作日在至少一种证监会指定的信息披露媒体公告。",
            },
        ],
        questionNumber:1,
    },
    {
        date: new Date(2020,3,9),
        questions:[
            {
                questionText:"QDII基金T日提交的有效申请，投资者应在（　）日到销售网点柜台或以销售机构规定的其他方式查询申请的确认情况。",
                questionAnswers:['T1 ','T2 ','T3 ',' Tn'],
                correctAnswer:2,
                answerExplain:"本题考查QDII基金的申购和赎回。QDII基金T日提交的有效申请，投资者应在T 3日到销售网点柜台或以销售机构规定的其他方式查询申请的确认情况。",
            },
        ],
        questionNumber:1,
    },
    {
        date: new Date(2020,3,10),
        questions:[
            {
                questionText:"申请封闭式基金份额上市交易，应当符合的条件有（　）。 I.基金合同期限为5年以上 II.基金募集金额不低于5亿元人民币 III.基金份额持有人不少于2000人 IV.基金的募集符合《证券投资基金法》规定",
                questionAnswers:[' I、II、III ','I、II、III、IV  ',' I、IV ',' II、III、IV '],
                correctAnswer:2,
                answerExplain:"本题考查封闭式基金的上市与交易。申请封闭式基金份额上市交易，应当符合下列条件：（1）基金的募集符合《证券投资基金法》的规定。（2）基金合同期限为5年以上。（3）基金募集金额不低于2亿元人民币。（4）基金份额持有人不少于1000人。（5）基金份额上市交易规则规定的其他条件。",
            },
        ],
        questionNumber:1,
    },
    {
        date: new Date(2020,3,11),
        questions:[
            {
                questionText:"关于封闭式基金账户的陈述，正确的是（　）。",
                questionAnswers:['基金账户开户在证券登记机构办理  ','基金账户在商业银行办理  ','基金账户只能用于基金认购及交易  ','每个有效身份证件可以开立1个封闭式基金账户  '],
                correctAnswer:0,
                answerExplain:"本题考查封闭式基金的上市与交易。基金账户只能用于基金、国债及其他债券的认购及交易。个人投资者开立基金账户，需持本人身份证到证券注册登记机构办理开户手续。根据当前中登公司账户业务规则，每个有效证件在同一市场可以开立3个封闭式基金账户。每位投资者职能开设和使用一个资金账户。",
            },
        ],
        questionNumber:1,
    },
    {
        date: new Date(2020,3,12),
        questions:[
            {
                questionText:"按照沪、深证券交易所公布的收费标准，我国基金交易佣金的起点（　）元，由证券公司向投资者收取。",
                questionAnswers:['1 ','3 ','5 ','10 '],
                correctAnswer:2,
                answerExplain:"本题考查封闭式基金的上市与交易。按照沪、深证券交易所公布的收费标准，我国基金交易佣金起点5元，不足5元的按5元收取，由证券公司向投资者收取。",
            },
        ],
        questionNumber:1,
    },
    {
        date: new Date(2020,3,13),
        questions:[
            {
                questionText:"基金销售机构对于通过基金业协会资质考核并获得基金销售资格的基金销售人员，统一办理的事项不包括（　）。",
                questionAnswers:['执业注册','后续培训','执业年检','违规处罚'],
                correctAnswer:3,
                answerExplain:"本题考查基金销售机构人员行为规范。基金销售机构对于通过基金业协会资质考核并获得基金销售资格的基金销售人员，统一办理执业注册、后续培训和执业年检。违规处罚不属于统一办理的事项。参见教材（下册）P157。",
            },
        ],
        questionNumber:1,
    },
    {
        date: new Date(2020,3,14),
        questions:[
            {
                questionText:"基金从业人员在执业活动中接触到的秘密不包括（　）。",
                questionAnswers:['法律要求披露的信息','客户资料','内幕信息','商业秘密'],
                correctAnswer:0,
                answerExplain:"本题考查保守秘密的内容。基金从业人员在执业活动中接触到的秘密主要包括三类：一是商业秘密；二是客户资料；三是内幕信息。参见教材（上册）P174。",
            },
        ],
        questionNumber:1,
    },
    {
        date: new Date(2020,3,15),
        questions:[
            {
                questionText:"关于基金从业人员保守秘密职业道德要求，以下理解错误的是（　）。",
                questionAnswers:['保守秘密是基金从业人员的一项法定义务 ','从业人员不得泄露在执业活动中所获知的内幕信息 ','举报他人违法违规行为与保密要求不冲突 ','原单位的保密制度对于已离职人员不再具有约束 '],
                correctAnswer:3,
                answerExplain:"本题考查保守秘密的内容。基金从业人员应当妥善保管并严格保守客户秘密，非经许可不得泄露客户资料和交易信息。且无论是在任职期间还是离职后，均不得泄露任何客户资料和交易信息。参见教材（上册）P175。",
            },
        ],
        questionNumber:1,
    },
    {
        date: new Date(2020,3,16),
        questions:[
            {
                questionText:"（　）指不为公众所知悉的、能够带来经济利益、具有实用性并被采取保密措施的技术信息和经营信息。",
                questionAnswers:['商业秘密','客户资料','内幕信息','绝密文件'],
                correctAnswer:0,
                answerExplain:"本题考查保守秘密的内容。商业秘密指不为公众所知悉的、能够带来经济利益、具有实用性并被采取保密措施的技术信息和经营信息。参见教材（上册）P174。",
            },
        ],
        questionNumber:1,
    },
    {
        date: new Date(2020,3,17),
        questions:[
            {
                questionText:"商业秘密从机构内部治理的角度看，可以包括（　）：1.内部控制 2.投资计划 3.人事管理制度 4.工作流程 ",
                questionAnswers:['1,2,3','2,3,4','1,3,4','1,2,4'],
                correctAnswer:2,
                answerExplain:"本题考查保守秘密的内容。从机构运营的角度看，可以包括对证券市场的分析报告、对某一行业的研究报告、投资组合、投资计划等；从机构内部治理的角度看，可以包括内控制度、防火墙制度、员工激励机制、人事管理制度、工作流程等。参见教材（上册）P174。",
            },
        ],
        questionNumber:1,
    },
    {
        date: new Date(2020,3,18),
        questions:[
            {
                questionText:"社会经济基础和社会关系的不同就决定了道德的（　）。",
                questionAnswers:['规范性','继承性','差异性','具体性'],
                correctAnswer:3,
                answerExplain:"本题考查道德的特征。不同的社会有不同的道德。道德是由一定的社会经济基础决定的，是一定社会关系的反映。因此，社会经济基础和社会关系的不同就决定了道德的差异性。参见教材（上册）P155。\n"
                    ,
            },
        ],
        questionNumber:1,
    },
    {
        date: new Date(2020,3,19),
        questions:[
            {
                questionText:"道德是建立在调整人们关系、维护社会秩序理念基础之上的，是社会认可和人们普遍接受的行为规范，具有（　）。",
                questionAnswers:['规范性','继承性','差异性','约束性'],
                correctAnswer:3,
                answerExplain:"本题考查道德的特征。道德是建立在调整人们关系、维护社会秩序理念基础之上的，是社会认可和人们普遍接受的具有一般约束力的行为规范。参见教材（上册）P156。",
            },
        ],
        questionNumber:1,
    },
    {
        date: new Date(2020,3,20),
        questions:[
            {
                questionText:"（　）是指通过受教育者自身以外的力量，对其进行职业行为规范、职业义务和责任等职业道德核心内容的教育活动。",
                questionAnswers:['职业道德 ','道德 ','职业道德教育 ','基金职业道德修养 '],
                correctAnswer:2,
                answerExplain:"本题考查基金职业道德教育的内容。职业道德教育是指通过受教育者自身以外的力量，对其进行职业行为规范、职业义务和责任等职业道德核心内容的教育活动。参见教材（上册）P176。",
            },
        ],
        questionNumber:1,
    },
]

var fs = require('fs');
fs.writeFile("exerciseDate1.txt", JSON.stringify(exerciseDate), function(err) {
    if (err) {
        console.log(err);
    }
});